\chapter{Allgemeines}

\section{Willkommen}
zu meinem Core Regelwerk. Wenn ihr keine Neulige seid, werdet ihr vermutlich Parallelen zu Fate entdecken. Das kommt daher, dass dieses Regelwerk mit Fate-Runden angefangen hat. Es ist ein offenes  Regelwerk, das bedeutet es gibt dahinter keine spezifische Spielewelt. Deswegen gibt es auch sehr viele offene Formulierungen und Möglichkeiten eigene Ideen einzubringen. Das ist so gewollt, da ich es immer sehr schön finde, wenn man sich selbst entfalten kann und die Regeln nicht das Rollenspiel einschränken. Das bringt uns auch direkt zum nächsten Punkt:

\section{Erweiterungen}
Bevor es richtig losgeht, möchte ich noch darauf hinweisen, dass dieses Regelwerk ganz ohne Erweiterungen auskommen kann. Natürlich könnt ihr euch auch selbst Erweiterungen und Hausregeln ausdenken. Nichtsdestotrotz habe ich mir für einige weitere Bereiche Regelungen überlegt und diese in Form von Erweiterungen zusammengefasst.

\section{Würfelsystem}
Gewürfelt wird mit zehnseitigen Würfeln. Die Anzahl der Würfel ergibt sich aus der Fertigkeit.
\begin{commentbox}{Erklärung}
	Bei den Werten Nahkampf 2 und Einhänder 3 werden 3d10 gewürfelt und die 2 höchsten Würfel dürfen behalten werden. Bsp.: Es werden 6 4 3 gewürfelt. Das Würfelergebnis ist dann insgesamt 10.
\end{commentbox}
Bei gelernten Fertigkeiten gilt die Regel der explodierenden Würfel d.h. wenn ihr eine 10 Würfelt dürft ihr noch einmal würfeln und dies hinzuaddieren.
\begin{commentbox}{Erklärung}
Bei den Werten Nahkampf 2 und Einhänder 3 wird 4, 9 und 10 gewürfelt. Der 3. Würfel explodiert und wird erneut mit dem Ergebnis 7 gewürfelt. Die drei höchsten Würfelergebnisse werden nun zusammenaddiert und ergeben zusammen 19.
\end{commentbox}
Fertigkeiten können auch ungelernt eingesetzt werden, dann wird nur auf das Attribut gewürfelt. Das Würfelergebnis wird in diesem Fall halbiert und abgerundet. \\
Wenn ihr den Wurf nicht schafft heißt es nicht gleich, dass ihr versagt habt. Ihr könntet allerdings zu laut gewesen sein oder ihr braucht einfach länger für eure Aktion.\linebreak
Die Orientierungshilfe für die Erfolgsgrade findet ihr \prettyref{tab:erfolgsgrade}.

\subsection{Patzer}
Wenn mehr als die Hälfte der Würfel eine eins zeigen, ist dies ein Patzer und etwas schlechtes passiert deinem Charakter(der Dietrich bricht beim knacken des Schlosses ab). Eine gewürfelte 10 gleicht eine gewürfelte 1 aus.

\subsection{Unterstützung}
Wenn ihr einem anderen Charakter hilft, bekommt dieser einen Bonuswürfel für das Manöver.

\section{Modifikator}
Modifikatoren, die durch Situationen oder Aspekte entstehen, ergeben entweder Bonus Würfel oder ihr verliert dadurch Würfel aus eurem Pool.

\section{Verletzungen}\label{sec:verletzung}\index{Verletzung}
Wenn eurer Leben auf 0 fällt seid ihr ohnmächtig und verliert jede Minute einen weiteren Lebenspunkt. Wenn eure Lebenspunkte unter (Konstitution*2) fallen, seid ihr gestorben. Ein*e Heiler*in, Ärzt*in, Schaman*in o.a. kann das verhindern. Die Ohnmacht kann aber auch eintreten, wenn ihr euch zu schwer verletzt habt oder ein großer Blutverlust vorliegt. Die Verletzungen die euer Charakter davonträgt, beeinflussen im Normalfall die Ausstrahlung und die Fähigkeiten eines Charakters. Siehe dazu auch \prettyref{sec:kampffähigkeiten} \\
Auch Stürze können euch schaden zufügen, hier gilt für alle 10 Meter die Faustformel 1d10/2 Schaden.

\section{Heilung}\label{sec:heilung}\index{Heilung}
Heilung hilft euch Wunden schneller zu schließen und Schadenspunkte abzubauen. Hierfür kann ein*e Ärzt*in aufgesucht werden, der euch mit Verbänden und Salben die Wunden reinigen und verschließen kann. Der Heilungsprozess wird dadurch beschleunigt.
Die natürliche Heilung beträgt (1+Konstitution) x Modifikator durch Ärzt*in. Siehe dazu auch \prettyref{sec:medizin}
Heilung tritt ein, wenn der Charakter sich mindestens 6 Stunden bzw. eine Tageseinheit(dazu später mehr) am Stück ausruht.

\section{Im Zweifelsfall…}
hat der*die Spielleiter*in immer Recht.